+++
date = "2015-05-12"
slug = "whalehunt"
title = "Китовая охота"

+++

В рамках церемонии закрытия {{< sc "шчр" >}} проходит китовая охота. В ней два этапа: на первом охотники загарпунивают кита, он трепыхается, потом затихает. На втором все зрители добивают кита из луков и даже пушек.

Я смотрел охоту с Олей Шиншиновой на берегу. Ближе к концу подошли бабка и дед и позвали: «Оленька, пошли с нами!». Они кровожадно ухмылялись, в руках были ножи. Оля посмотрела на них и пошла к ним, как загипнотизированная. Я крикнул: «нет, она к вам не пойдёт, у неё поезд через пять минут». Взял Олю за плечи и повёл на поезд.

Они ответили: «вы пожалеете». Я посадил Олю на поезд, но опасался, что они найдут её в поезде и убьют.